Suoritin Ohjelmointi 1 ja 2 -kurssien lisäksi kesällä 2017 Graafisten käyttöliittymien ohjelmointi -kurssin itsenäisesti. Siinä opiskeltiin graafisten käyttöliittymien ohjelmointia Windows-ympäristössä ja komponenttipohjaista ohjelmointia. Kurssissa opin ymmärtämään komponentti- ja tapahtumapohjaisen (event driven) ohjelmoinnin perusteet ja tuottamaan omia komponentteja. Kurssissa tehtiin kuusi pientä erilaista sovellusta ja lisäksi isompi harjoitustyö käyttäen Windows Presentation Foundation (WPF).

Siirtelypeli

Siirtelypelissä ohjelmaikkuna on jaettu kahteen osaan: yläosassa on tyhjä tulosalue (dockpanel) ja alaosassa lukualue (Canvas-kontrolli). Peli arpoo lukualueelle satunaisiin paikoihin (voivat mennä päällekkäin) n kappaletta kokonaislukuja ja n-1 laskuoperaatioita (oletuksena 3 kpl kokonaislukuja). Yksi satunainen luku- tai operaatio on tyhjä, jolloin labelin sisällä on textbox, johon pelaaja voi syöttää haluamansa luvun tai operaation (hyväksyy vain kokonaislukuja tai yksittäisen +,- tai = operaation).

Tarkoituksena pelissä on raahata hiirellä lukuja ja operaatioita tulosalueeseen mahdollisemman nopeasti ja vähillä raahauksilla siten, että valmistuvan laskutoimituksen lopputulos on oikea (tuloslaatikon pohjaväri muuttuu vihreäksi, näyttää kuluneen ajan sekä Oikein! -sanan). Lukuja ja operaatioita eli labeleita voi raahata vapaasti lukualueella sekä tulosalueen tuloslaatikossa niiden paikkaa/järjestystä voi vaihtaa (jos osuus laatikossa olevan labelin päälle, sijoitetaan aiemmin olevan labelin eteen). Lisäksi labeleita voi raahata tulosalueesta takaisin lukualueelle. Raahauksen voi myös perua Edit-valikon undo-painikkeesta ja File-valikosta voi aloittaa uuden pelin. 
